01:立法會選舉延遲一年 參選人報名作廢 明年須再報名

《香港01》今午率先報道，政府已敲定押後立法會選舉；至晚上再接獲可靠消息，整場立法會選舉將押後整整一年，至明年9月才再舉行投票。已報名的參選人將「唔計數」，明年須重新報名，耗費了的選舉經費將由港府全額補貼，以減爭拗。

消息指，行政會議將於日內審議及通過有關決定，港府隨即公布。為何不能按照《立法會條例》，由特首林鄭月娥將投票押後14日，每14天檢討一次，而毋須一次過決定押後一年？消息人士解釋，舉辦一次立法會選舉投票，所動用的資源及規模很大，須有長時間準備，「不可能14日後話做就做」，所以須押後一年。

現在建制派和民主派均有多名參選人報名，部分亦已展開了競選攻勢，消息人士指，當港府正式公布選舉押後，整場選舉便告廢除，之前開展的程序亦不作準。由於是政府主動提出押後選舉，所有參選人在競選過程中耗用了的花費，全額由政府提供補貼，「以免拗數」。

全額政府補貼，咁人人都去可以去報名狂洗錢

幾時變埋萬年國會

基本法話立法會4 年一任